港人空前關注 冀連線抗共

節錄

港人空前關注 冀連線抗共

【本報訊】 美國總統大選今天舉行，雖然香港人手中無票，但線上線下關注程度絕不下於立法會選舉，更有網民自行為特朗普在網上拉票。有政治學者相信，港人如此投入美國總統大選、甚至力撐特朗普連任，相信與去年反送中運動到今年港版國安法實施，美國政府聲援抗爭者及通過制裁措施有關，令一些港人覺得與特朗普政府站在同一陣線。本報邀請10多名來政界人士及名嘴分析選情，兩人各有支持，但也有不少人認為民調未必反映到民意，特朗普及拜登仍勝負難料。

相關新聞：名人猜大選結果【勝負難料】

今次港人對美國總統大選關注及投入度可說史無前例地高，。。。。。。。。。

■特朗普和拜登各有支持者。資料圖片

料對華政策不走回頭路

科大社會科學部副教授成名認為，港人對美國總統大選關注，或因北京收緊對香港控制，實施港版國安法，令港人對一國兩制信心跌至空前新低，於是有港人希望以美國為首的西方民主國家支持香港。特朗普政府實施了一系強硬政策，港人特別關注這些強硬對華政策能否延續，自然變得特別關注美國總統大選。

相關新聞：名人猜大選結果【拜登贏】

香港民意研究所副行政總裁鍾劍華認為，。。。。。。。。。。。。。鍾認為港人要堅持訴求，表現抗衡野蠻專制決心，令即使誰當選美國總統，也不能對香港視而不見，更不應因美國選舉而撕裂社會。

浸會大學政治及國際關係學系副教授陳家洛亦指，不論誰入主白宮，在「習近平新時代」下的一國一制，。。。。。。。。。。。。。，而特朗普則用無法預測的手法對付中國，「除非精神有問題，否則唔會對華放軟手腳」。